【偽鈔襲港】移植20蚊金屬線扮大牛 的士司機初一中招

農曆新年零售暢旺，是傳統的偽鈔活躍期。有的士司機稱大年初一凌晨時份載在市區載一名女乘客去短途目的地後，對方以滙豐500元現鈔(大牛)支付40元車資，由於環境昏暗，加上司機見到大牛上有變色防偽金屬線，一時不以為意收錢及找錢。豈料司機返家後細看才發現500元鈔票印刷粗糙、鈔票背面的防偽金屬線更寫著「HK20」字樣，懷疑有人把20元真鈔的防偽金屬線「移植」到500元偽鈔上以增加像真度。司機嘆倒霉之餘指聽聞近日也有其他行家中招誤收偽鈔，遂決定把事件公開，以提醒的士同業及市民留意「移植偽鈔」免中招損失。
28歲的士司機劉先生在年三十(2月15日)清晨7時開始駕的士連踩24小時，原本希望「辛苦啲賺多啲過肥年」，豈料竟然收到偽鈔，大嘆倒霉。他憶述當天工作至大年初一(16日)凌晨兩、三點時，一名年約三十歲操廣東話女士，在旺角金魚街上了他士，要求到白田偉倫街。「當差唔多仲有一支燈位到目的地時，個女人突然話得五百蚊紙…到達目的地後，我從她手上收取500蚊紙時個手感覺得冇乜嘢，但我都有巡例開燈照一照…可能我踩咗太耐、唔係太精神，見佢表面都有防偽金屬線條碼咁我就收咗，我找返460蚊畀佢。」
至清晨七點劉收工回家數錢，卻發現該張聲稱2014年推出的編號JF409101滙豐500元鈔票印刷粗糙，細看下，更發現該張鈔票的防偽金屬線(金管局稱之為「變色開窗金屬線」)有問題，「睇真的除咗印刷圖案好朦，最緊要係條防偽金屬線竟然唔係印咗500元面值，而只係印咗20！」故劉懷疑，騙徒把20元真鈔的防偽金屬線拆了出來貼在500元偽鈔之上，再於陰暗環境使用以騙財。